一樓洞口無圍欄 地盤工人墮地亡

一樓洞口無圍欄 地盤工人墮地亡

工人從地盤一樓缺口跌落地面斃命。

【本報訊】一名釘板工人昨晨在牛頭角彩福邨地盤一樓機房工作時，失足從地台一個缺口跌落地面重傷昏迷，送院搶救不治。勞工處正調查事故起因，並暫停該機房內的工作。
40歲死者林波，從事釘板工作兩年，早年與妻子離婚，兩年前結識失婚女友後同居，同住大角咀橡樹街一單位。林在港沒有親人，年邁父母長年居住內地。

勞工處要求機房停工

現場為彩福邨第3期及體育館地盤一樓機房，樓面有一個面積約3呎乘7呎的洞口，但事發時據悉洞口沒有圍欄或任何物品覆蓋，也沒有警告字眼提醒工人。事發昨晨8時許，現場消息稱，地盤內有釘板及扎鐵工人在工作，林當時在地盤一樓機房工作時，疑不慎踏空從洞口跌落地面，頭部、手部及腰重傷昏迷，工友發現，即報警將他送往聯合醫院搶救，至早上9時10分不治。警方調查後，認為案件無可疑，列工業意外，死因有待剖驗。
勞工處事後派員到場調查後，向有關承建商發出「暫時停工通知書」，停止其在該機房內進行任何工作，直至處方信納承建商已採取措施消除有關危害，才可復工。發言人說，高度關注事件，處方正全速進行調查，以確定意外成因，查找有關持責者的法律責任，以及提出改善措施。若調查發現有違例事項，定會依法處理。
香港建造業總工會顧問周聯僑對意外發生深感遺憾和痛心，他說勞工處規定所有窿隙應設置圍欄並覆蓋，嚴防人及物件跌落造成意外，僱主有責任提供安全工作環境，提醒工友若發現有窿隙即刻通知地盤管理層或是拍照上傳工會及勞工處跟進。
■記者劉永明、溫瑞麟

返工 = ???

想知類似窿應該邊個負責圍封、加警告字句？

安全佬係咪要上身？

負責任何建築地盤的承建商須採取足夠的步驟防止該地盤內有任何人從高度不少於2米之處墮下。

淨係呢條都已經夠告間公司，安全佬大獲

唔係好高咋喎
會唔會有內情

安全主任

撞壞咗個腦

睇同真係跌係兩回事

大判安全主任會出警告字同該層負責管工會搵野封

希望佢下世首抽唔好同香港+做地盤佬

唔好中*

第一句仲以為係改詞

安全佬有插判頭就冇事多 判頭唔做野 又係安全佬大戰判頭

謀殺咩

加圍欄，紅色圍帶
乜都冇咁大整蠱

跌嘅話
一米半都可以死人

林波呢d名一睇就知腥港人啦

林在港沒有親人，年邁父母長年居住內地。

支蝗

正常 大判安全組揾雜工封板再貼黑黃膠紙

如果太大就會釘架/鑽鐵支圍橙網

告安全佬無適當監管、巡查
所以安全佬唔易做，份人工包埋俾人告的

咁我都安樂D

可以正式講句
「落黎替死咩支那狗」

安全佬

又係睇安全佬同管工互相推波既時間

咩公司？

安全主任係無責任上身
安全督導員 同 工程部先會上身

幅圖睇都起碼3-4米
唔高

頭落地五尺都跌閪死你

安全佬

呢d野，勞記一黎就告得

呢間野個安全佬好廢喎
呢d根本係基本野都無做到

900-1150
450-600
200

就算應該大把人寧願你死好過佢死

人地靠勞力搵兩餐又俾班兒登仔叫蝗

咪拋書包啦on9

最後又係罰幾萬了事

rip

出人命 奴記一定落地盤睇

人為冇做好安全 封坑/圍欄

奴記一定告大判

多數管工幫手留意埋

安全佬有幾何行地盤睇

睇下邊個唔好彩上名安督咩飛

安全主任 多數冇事上身

份糧一早包左 rip

大野黎wo

罰幾多?